# 生产者消费者实现模版

## 1.核心逻辑

核心逻辑如下图所示

![image-20200630143829531](https://aranea.coding.net/api/project/7872513/files/21296849/imagePreview)

整个模型由生产者、消费者、输出数据处理者（下称输出协程）构成，具体实现时每个成员都会作为单独协程存在。

其中，输出协程一般用于对执行结果进行打印、上传、写文件等操作。



## 2. 数据管道逻辑

数据通过管道(channel)进行传输，程序中涉及三种管道:

**输入数据管道(input):** 数据由生产者产出，注入管道中，无数据产出时生产者需要关闭管道，并结束自身； 消费者等待和读取管道中数据，直至管道关闭后结束自身。

**结果输出管道(output):** 数据由消费者产生，注入管道中，当所有消费者结束后，主线程关闭数据管道；输出协程等待并读取管道中的数据，直至管道关闭后结束自身。

**结束信号管道(finish):** 当消费者、结果输出管道结束时，向此管道输出一个信号值；信号值被主进程读取，以判断系统运行状态



## 3. 系统运行逻辑

![image-20200630151421682](https://aranea.coding.net/api/project/7872513/files/21296850/imagePreview)